香港的後資本主義 (1)

香港一早已踏進所謂的「後資本主義」時代，後資本主義者普遍不能意識到自己是後資本主義者，後資本主義者普遍具有以下特點；重視精神生活、具同理心、重視環保、熱衷政治、重視公民權益、消費主義、享樂主義、共享主義、全球化概念。

遺憾地說，上一代的資本主義者是難以理解後資本主義者的想法。當你嘗試將垃圾分類，將不同的垃圾放進不同的資源回收箱，你的出發點是希望配合資源回收公司使他們更容易將垃圾重新分類，並得以有效使用，你認爲此行為長遠而言是對地球有幫助的。

相反，上一代的資本主義者將垃圾分類只有一個目的，就是獲利，他們分類垃圾只是為了將有價值的物品保留，如將一些牛奶瓶保留，目的是拿去便利店回收，而且前提是便利店把一蚊回饋給他！將有價值物品與「可回收廢物」分類後，可回收廢物只有一個歸宿，就是垃圾桶。

上述例子引用環保概念為出發點，可見上一代的資本主義者具有強烈的「利己主義」，他不具有宏觀的想法，短期利益對他們十分重要，他們難以理解「利他主義」的概念，他們認為將垃圾分類這個行為是高成本而且是多餘的，他們對地球生態環境不感興趣，對下一代的生活環境不感興趣，對未來不感興趣，他們眼中只有短期利益。

所以你是那一類人呢？

香港的新一代才沒有那麼高尚，句句都是錢，只是現在窮便扮後物質來粉飾自己的失敗。